同一條經濟不景氣問題 內地大學生一年內立場由驕傲變悲觀

一年前，你有冇諗過，要再戴返口罩出街、
好長時間唔駛返office、做gym睇戲食飯原來唔係想做就做？
內地知識互助平台「知乎」，主要內容係網友發問及回答各式各樣問題，
由此引發互動。
舊年有人發問2019年內地經濟不景氣原因，
有位叫「卡卡」嘅用戶，一開頭就用「經濟學本科生來教訓你一下」壓場，相當霸氣。

而佢嘅分析大意係有好多低質企業唔爭氣造成，
但呢個係國家發展必經之路，仲笑人「如果呢啲常識都冇，你唔配上知乎發問」。
最後「卡卡」仲話自己會去阿爸公司做嘢，補多句「天道酬勤，好自為之」收尾，
隔住個mon都見到一副趾氣高揚嘅模樣。
嚟到今年，有人喺「知乎」問「2020年搵工點解咁難」。
有眼利網友發現，舊年霸氣非常嘅「卡卡」都有留言，
但係語氣同經歷都大有不同。

自稱「經濟學本科生」嘅卡卡今年話自己因為家境問題，返唔到學畢唔到業，
而本來畢業後返屋企做生意嘅計劃，直情因為疫情搞到公司冇訂單而破產，
三層樓四架車全部變賣都仲爭人錢，日日俾人追債，惶惶不可終日。
輟學嘅卡卡搵唔到嘢做，連手機費都冇錢俾，直情話係「等死」、「絕望」同「痛苦」。
比起舊年叫人「天道酬勤，好自為之」，真係好大對比。
唯一不變嘅，可能就係「天道酬勤，好自為之」呢個道理。

睇個網名再加埋家道中落嘅經歷 好肯定果隻支那仔屋企就係賣金嗓子